# Описание #
Многопоточный и асинхронный бандл для обращения к сервисам [Mindbox](https://developers.mindbox.ru/docs/v3#section-operation).

В основе архитектуры заложены принципы SOLID для обеспечения стабильности, гибкости и масштабируемости данного бандла.

Отличительная особенность версии API: авторизованный пользователь - это субъект, над которым выполняются действия, а не объект, от лица которого, как было в ранних версиях.

# Зависимости #
1) composer require guzzlehttp/guzzle --version=6.3

# Быстрый старт #
Сущность пользователя mindbox (далее - `Customer`) отделена от сущности пользователя, она не хранится в БД и существует в проксированном режиме после каждой авторизации. Архитектурно является аксессором к контейнеру данных, полученным в результате выполнения операции.

Для выполнения кастомной операции, занаследуйте OperationAbstract::class и реализуйте в нём метод `configure(Config $config, Context $context)`, где `$config` - объект с конфигурацией, `$context` - объект пользовательского контекста, переданный пользователем.

В `configure` обязательно укажите название операции `$config->set(Config::F_OPERATION, "NazvanieOperatsii");`. **Опционально** измените метод, если он не POST (`$config->set(Config::F_METHOD, ClientInterface::HTTP_METHOD_GET);`), укажите тело (`$config->set(Config::F_BODY, ['telo']);`), время кэширования `$config->set(Config::F_CACHE_TTL, 10);`, id пользователя (взятый из токена) `$config->get(Config::F_AUTH_ID)`

**Важно**! В операции не должно быть никакой логики, она должна просто переложить данные в конфигурационный контейнер и отдать процессору - вся логика реализована там. Операция - это resolver пользовательских данных и констант. Не злоупотребляйте возможностями конфигуратора, избегайте избыточного наследования и будет счастье!

* Нужна аутентификация через mindbox? 

Просто укажите в требуемом разделе (например, `admin`) `security.yml` значение `mindbox: true`, менеджер сделает всё за вас. Если необходимо выполнять кастомное действие после аутентификации, подпишитесь на события success/failure, как показано в дефолтном хендлере: Security\Handler\DefaultAuthenticationHandler::class (не забудьте его потом отключить через параметр `has_custom_security_handler`).

* Нужно хранить кастомные поля из профиля mindbox?

Подпишитесь на событие успешной авторизации и делайте там, что хотите. Контейнер с Customer будет лежать в токене: $token->getCustomer()

* Нужно описать другую модель для работы с Customer? 

Укажите в config.yml `adw_mindbox_v3: classes: customer_class` (полный список в Configuration::class). По дефолту она умеет доставать id и email по спецификации, похожей на Простоквашино. Настоятельно рекомендую использовать ProxyCustomerInterface и описать именно прокси-модель, чтобы не тратить время на запрос пользователя, когда к нему явно не обращаются.

* Не интересует ответ mindbox? 

Укажите это явно в той же configure() операции (`$config->set(Config::F_EXCEPT_ANSWER, false);`) или через контекст, переданный в операцию (`$context->set(Context::F_EXCEPT_ANSWER, false);`), тогда операция выполнится асинхронно в отдельном потоке без блокировок. Ответ можно будет найти в логах

* Как запустить созданную операцию?

Если она не требует никаких пользовательских данных и запуск нужен синхронный (ждать ответа), то: `$serviceContainer->get('adw.mindbox.queue.worker')->run_operation($operation = new Operation());`, ответ в виде массива будет находится в `$operation->getContainer()->result` (помните о передаче по ссылке, не злоупотребляйте копированием). При передаче аксессора в `run_operation`, ему будет передан контейнер с данными.

# Архитектура #
* **Context** - контекст системы, поступающий на вход объекта. Задача - соблюдение принципа открытости/закрытости и избавление кода от зависимости глобального состояния. 
	Об этих принципах хорошо написано [здесь](https://habrahabr.ru/post/208442)
* **Container** - лёгкий публичный контейнер, хранящий промежуточные результаты выполнения операции
* **Операция** - насладник абстрактной операций, реализующий функции configure($config) и getProcessor($config), конфигурируя себя в зависимости от входящего контекста и требований операции. 
	Операция никуда не ходит и ничего не делает, кроме конфигурации. Не ходит даже в глобальный контейнер, всё получает через контекст окружения ($context->getEnv()), который собирается в **MindboxQueue**
	См. пример в AuthenticateByPasswordOperation::class
	Операции по умолчанию отсутствуют, так как на момент написания отсутствуют проекты с пересекающимися проектами V3 API Mindbox
* **MindboxQueue** - двигатель для запуска операций и создания очередей для них. 
	По умолчанию все операции запускаются асинхронно. Таким образом, двигатель собирает запросы в пул, конфигурирует и отправляет, далее параллельно считывает для них ответ.
* **RequestId** - идентификатор текущего рантайма, находится в сервисном контейнере по публичному адресу @adw.request_id. 
	Им подписываются все запросы в МБ, рекомендуется им же подписывать основной рантайм в логах, чтобы проще было отследить связь.
* **Processor** - реализация интерфейса процессора, необходимая для формирования и отправки запроса на основе полученной конфигурации из **операции**. 
	Если методика взаимодействия отличается, например, необходимо запустить операцию V2, необходимо реализовать процессор для V2 и выставить его в операции в методе getProcessor($config)
* **Accessor** - объект, который умеет работать с контейнером данных, полученным в результате выполнения операции. Архитектурно предусмотрено два вида: DataRequest и ProxyDataRequest. Не умеют ничего, кроме работы с контейнером. ProxyDataRequest реализует два дополнительных метода для ленивой подгрузки перед чтением объекта с данными.
* **Customer** - семантически - сущность пользователя mindbox, объектно - аксессор данных. По дефолту не хранится нигде, кроме памяти.
	
# Пример многопоточного (отложенного) запуска #

Работа с аксессорами для операций:

		$context = new CustomerOperationContext([
            CustomerOperationContext::FIELD_ID => 28,
			CustomerOperationContext::F_FORCE_CACHE => 2,
        ]);
		$customer = new Customer();
        $request = new LoadCustomerOperation($context, $container);
		$this->get('adw.mindbox.queue.worker')->run_operation($request, $customer);
		
Объект `$customer` является аксессором над полученными данными операции, знает **только** что и где лежит и как редактировать, ему перейдёт контейнер с "сырыми" данными операции. `F_FORCE_CACHE` укажет, что необходимо игнорировать конфигурацию операции и принудительно использовать кэширование 2 секунды.

Сущность пользователя mindbox по дефолту наследник ProxyDataRequest, значит, запрос будет отправлен асинхронно и считан при первом обращении аксессора к данным.


Работа с очередями:

		$context = new CustomerOperationContext([
            CustomerOperationContext::FIELD_EMAIL    => '1',
            CustomerOperationContext::FIELD_PASSWORD => '2',
        ]);
		$container = new OperationContainer();
        $auth = new AuthenticateByPasswordOperation($context, $container);
		$custom = new CustomInformOperation(new OperationContext([
			OperationContext::F_EXCEPT_ANSWER => false
		]));
		$this->get('adw.mindbox.queue.worker')->push_queue_element($auth);
		$this->get('adw.mindbox.queue.worker')->push_queue_element($custom);
		$this->get('adw.mindbox.queue.worker')->send_queue();
		
Результатом этого кода станет асинхронный и многопоточный запуск CustomInformOperation и AuthenticateByPasswordOperation, флаг OperationContext::F_EXCEPT_ANSWER (этот и остальные флаги см. в OperationContext::class), равный false, указывает, что данную операцию необходимо запустить в режиме "fire and forget" (не дожидаясь ответа в отдельном рантайме).

Сделано это будет **в отдельном инстансе php**, не затронув основной рантайм (см. MindboxAsyncClient::class).

Результат вызова содержится в $auth->getContainer() и $custom->getContainer().

Если в конструктор операции не был передан контейнер, будет использован обычный OperationContainer::class.

# Неужели я должен каждый раз конфигурировать контекст? #
Если вызов операции стабилен, удовлетворяет принципам открытости/закрытости, зависит от фиксированного количества внешних переменных, то такой вызов допустимо обернуть в виде сервиса.

Не рекомендуется держать все реализации операций в едином сервисе, так как вызов такого объекта будет съедать достаточное количество ресурсов и не будет удовлетворять принципам единой ответственности.

# parameters.yml #
Минимальный функционал включает в себя дефолтную конфигурацию, умеющую хранить данные в проксированном режиме (запрос получения профиля отправляется при наличии токена, реализующего интерфейс CustomerTokenInterface::class, ответ считывается при первом обращении к данным профиля). Для создания собственной сущности пользователя в проксированном режиме, необходимо реализовать у неё интерфейс ProxyCustomerInterface::class и обращаться к контейнеру данных также, как это сделано в ADW\MindboxV3Bundle\Entity\Customer)

	adw_mindbox_v3: 
		credentials:
			end_point: 'ProstokvashinoNewSite2015' # точка взаимодействия, определяется менеджером Mindbox
			secret_key: 'dSv9***6iXh' # секретный ключ API
		client:
			has_custom_security_handler: false # true - выключает дефолтную обработку Customer при успешной/неуспешной авторизации, false (по дефолту) - включает и на каждого Customer будет создаваться SonataUser с email и nickname mindbox_id_%id%
			cache_folder: 'proxy_cache' # папка, куда будем складывать кэш
			cookie_device_uuid: 'mindboxDeviceUUID' # имя куки, содержащей device uid
			fetch_all_on_destruct: false # В значении true будет принудительно дожидаться ответа от всех асинхронных запросов (с ожиданием ответа), чтобы исключить потерю данных. Значение false  (по дефолту) может приводить к тому, что рантайм закончится раньше, чем придёт ответ от внешнего сервиса. Этот параметр не потребуется, если разработчик не будет забывать получать ответы на все посланные запросы
		classes:
			customer_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Entity\Customer' # класс, реализующий интерфейс CustomerInterface и используемый в качестве сущности пользователя MindBox
			load_customer_operation_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Operation\Customer\LoadCustomerOperation' # класс, реализующий интерфейс OperationInterface и используемый в качестве операции загрузки пользователя (используется в репозитории)
			save_customer_operation_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Operation\Customer\SaveCustomerOperation' # класс, реализующий интерфейс OperationInterface и используемый в качестве операции сохранения пользователя (используется в репозитории при вызове метода $container->get('adw.mindbox.customer.repository')->merge($object))
			create_customer_operation_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Operation\Customer\CreateCustomerOperation' # класс, реализующий интерфейс OperationInterface и используемый в качестве операции создания пользователя (используется в репозитории при вызове метода $container->get('adw.mindbox.customer.repository')->persist($object))
			auth_operation_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Operation\Customer' # класс, реализующий интерфейс OperationInterface и используемый в качестве операции авторизации пользователя (используется при настроенном фаерволе, см. раздел Firewall)
			context_class: 'ADW\MindboxV3Bundle\Operation\Customer\Lib\CustomerOperationContext' # класс, наследующий CustomerOperationContext::class и используемый в качестве контекта с набором констант для описания спецификации ответа сервиса Mindbox из раздела `Customer`
			
# Security #
Дефолтный провайдер работает с ExternalCustomerToken::class, главный отличия которого в том, что он хранит в себе объект `Customer` и его `username` (и `get-/setId()`) достоверно указывает на id пользователя в mindbox.

Авторизация mindbox атомарна и не затрагивает работу других провайдеров, требуется лишь указать для нужного пути параметр `mindbox: true`:

	admin:
            pattern:              /(.*)
            context:              user
            mindbox:              true
            form_login:
                provider:         fos_userbundle
                login_path:       /admin/login
                use_forward:      false
                check_path:       /admin/login_check
                failure_path:     null
            logout:
                path:             /admin/logout
            anonymous:            true
            switch_user:          true

При такой конфигурации, уровень безопасности польётся через mindbox, но даже в случае успеха FOS напишет о неверных данных, если вы не положили `setUser(UserInterface $user)` после успеха.

Указав `mindbox: {'one_session_one_ip': true}`, сессия будет привязываться к IP пользователя (всех пользователей разлогинит @todo: вылечить через атрибуты). 

# Customer #
Сущности хранятся отдельно, никаких декораторов для исключения неконсистентности, master-данные хранятся **исключительно** в `$token->getCustomer()`.

Для работы с `Customer` используется сервис `adw.mindbox.customer.repository`. Для консистентного завершения сохранения/создания пользователей, вызывайте метод flush() - он завершит все асинхронные операции по пользователям.

Для частичной передачи свойств `Customer` к пользователю БД, поймайте его в событиях SecurityEvents::INTERACTIVE_LOGIN и AuthenticationEvents::AUTHENTICATION_SUCCESS, как показано в примере DefaultAuthenticationHandler::class

# FAQ #

* Как включить кэширование запросов в операции?

В реализации метода configure($config) указываем: $config->set(Config::F_CACHE_TTL, 10);

* Как выставить таймаут операции? 

$config->set(Config::F_TIMEOUT, 1);

* Как отключить необходимость отправки авторизационных токенов явным образом (device uuid и IP в mindbox)?

$config->set(Config::F_IS_NEED_AUTH, false), для принудительного отключение из контекста: $context->set(Context::F_IS_NEED_AUTH, false);

* Откуда взять id авторизованного пользователя при реализации configure()?

$config->get(Config::F_AUTH_ID), получен будет автоматически при настройке окружения рантайма.

* Как происходит оверрайд конфигурации?

Необходимо и достаточно, чтобы указание на конфигурацию этого поля отсутствовала в configure($config). Тогда выполнится проверка наличия опции в $context и запишется в конфиг. Иначе будет указано дефолтное значение

Принцип Барбары Лисков подсказывает, что, если вам требуется перезапись или удаление имеющегося поля конфигурации, лучше создать отдельный флаг в операции и учесть это в процессоре, чтобы не допустить ослабление требований архитектуры.

# ToDo #

Моки на контроллер, функциональное тестирование